經過一次回調，事實證明買 TQQQ 先係有著褲嗰個

硬食完一次回調，TQQQ 過咗一兩個月差唔多又破頂，過去十年任何一日買基本上都賺緊錢，反觀其他所謂穩陣股既表現：

最高位計輸緊10-20%： Bitcoin，TSM，黃金，白銀，港交所

最高位計輸緊20-30%： ARKK，富途，TSLA，美團，小米，騰訊

最高位計輸緊>30%： ZM，GME，SPCE，HKTV，NIO

大江東去浪淘盡，驀然回首，原來 Decay 撚日日教大家唔好長揸既 TQQQ，先係有著褲嗰個，嘰嘰

真已經all in TQQQ

未破頂咁快就gel頭

驚閪咩，夠膽就比我燈到落返 70蚊，嘰嘰

十年後fire 左請樓豬飲茶

叫人唔好買TQQQ既 好多都係死背教科書規條叫人唔好買槓桿ETF 本書教乜佢就做乜嘅傻散

記得揾我

點睇soxl

Bitcoin 點計輸10%

睇死佢地唔夠膽出聲留下負評默默離開

點睇自己孖qqq 無論回報定風險都好過tqqq

我用GBTC計，最高試過 58.2（2月15號），現價 49.4

跑得勁過tqqq
你估下

在座咁多位炒輸俾TQQQ嘅都係垃圾
快啲加入TQQQ門派

gbtc當btc

唔洗講野
半倉soxl
半倉tqqq

soxl + tqqq

咁唔計bitcoin計gbtc囉，我錯

買TQQQ永遠唔會倒輸 最多drop to zero

你自己槓3倍 跌少少就爆倉輸突喎 點解風險會好啲？

孖tqqq

你咁諗有三個問題，不過我唔阻你發達啦

啱 所以我而家個倉仲豬緊20%

想學嘢唔係串你
不妨分享吓

如果想解釋清楚要好長篇講，我簡單講幾個point你自己諗吓：

1. 自己孖 QQQ 係長升既情況下會輸比 TQQQ
2. 自己孖 QQQ係長跌既情況下都會輸比 TQQQ
3. 自己孖既借貸成本遠大過 TQQQ

支持樓主 但係如果回調多次就好上唔到車

已經差唔多去返山頂，清倉派入唔入得切

TQQQ

1同2就係犧牲少少decay 換返嚟嘅好處

個個都咁諗就跌極有限了

最大問題係 2 會爆倉變零，孖三倍其實唔難發生

今日突破到13850就穩陣了

係，所以TQQQ幫你做daily rebalancing 就會避咗呢件事

今高明低

Daily rebalance 唔係就係decay 來源咩
人工控制半年或者四個月rebalance 可能會更好？

會decay 但唔會爆倉

你諗下四個月內跌33%你就已經爆左廠，但TQQQ係唔會

Leap call itm qqq又點睇?

daily rebalancing有得有失，你避免曬啲壞處自然避免曬啲好處

睇好永遠贏

有D料

80入，100放晒，點知仲升

G持

小注 月供緊tqqq

睇長線

bitcoin 上個月最高位夠係前十年任何一刻買都賺喇

啱，我無質疑過人買bitcoin，支持你，加油

我隻LMT穩步上揚

真

TQQQ 先喺皇

2020年2月11號 LMT 值 428，到依家 QE 咗咁多輪 LMT 仲輸緊錢喎

Tqqq係科技股 SOXL 淨係晶片
咁風險上tqqq再分散d 穩陣d
所以tqqq既回報應該會比SOXL 低d

TQQQ 同一時間升咗幾多你知唔知？

TQQQ好似回測上無得輸

其實長揸TQQQ真係on9自製槓桿成本低好多

而且槓桿ETF每日結算，長遠誤差好大，同真三倍差好遠

其實tqqq 會輸到仆街既情況睇黎就只有 大跌之後 再慢熊

實際點做

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推

唔係comment緊soxl，不過風險高啲唔代表回報高啲，其實風險同回報既關係係一個bell curve黎，適量既風險係會提升回報，風險太大反而會降低回報的

FNGU 定TQQQ好d?

依家收斂咗唔同人鬧交，支持你自製槓桿賺大錢

係幾勁

咪燈拉

我屌你老母

嘰嘰，你隻SQQQ落斜咁快，又真係無得同你鬥添，嘰嘰

我有睇過你tqqq果篇文
如果call tqqq你點睇..

加油

唔識唔知唔建議

笑左
咁都當係btc

日狗入咗幾多TQqq

我錯啦我錯啦
我蠢我無用
係係

睇番十年前個價 升左一百倍

有人開po 講就要走了 酒呀

錯，係唔只一百倍

傻鳩先會做淡

TQQQ 係for 日內/短期交易

想leverage 可以玩option

long call + short put 所需margin 大概20%，有大概5倍leverage

你唔知唔等於方法唔存在

寫緊篇文講依樣野，拭目以待，嘰嘰

如果閪lum都賺到錢，但要點做？唔理佢？

啱，又學到野，多謝你既分享

約左Agent下星期睇樓

TQQQ erosion 嚴重，長遠睇個回報會差左而risk高左，認真唔啱長玩
仲有一種更好嘅方法係玩micro E-mini futures
一樣有大約5倍leverage

所以D人孖展玩QQQ 都

上個月啲人唔係咁講架，講到世界末日咁，結果一個月後，太陽照常升起

閪冧就加注啦

樓主唔會係80蚊個陣開po叫你買

5倍leverage可以捱得過舊年三月？咪玩啦清，三倍你都爆左廠啦

咗sqqq呢

表示支持，加油

無錯，指數期權做spread係其中一個安全槓桿好方法

唔好唔開心啦
有無睇過superman呀，通常超人都係最後一刻先逆轉勝，唔到最後一刻都唔知邊個贏架
Super QQQ都係好似superman咁，總有逆轉勝嘅機會嘅！

冇人要你all-in
你會慳到好多capital
say 你有1M
你可以只用300k 黎achieve 到150% market portfolio
同時唔洗孖展俾息
同時仲有錢剩玩hedge 又好玩其他asset 又得

voo vs tqqq?

好多方法

期指
期權
CFD

或者最簡單方法就係自己用margin槓桿QQQ三倍，但係回調要小心

一定係voo
其實我開po只係分享吓觀察結果，我不嬲都叫人買 QQQ 或者 VOO

講真，如果借得夠多去到IB最平個rate，好似要借1M美金0.5厘（唔太sure，因為我一向借得夠），其實孖QQQ未嘗不可

不過當然揸期指、期權做spread或者用CFD更為上策

呢度係兒登，佢地無portfolio management概念，佢地淨係識揾升得最勁黎all in，班友邊識分注邊識risk management

等佢地大個d身家開始多少少先會明呢d架啦

又學到野，兒登果然臥虎藏龍，領教了

識就唔洗買TQQQ,
但分別就係自己砌同佢背後果TEAM人幫你砌,
只係買少少唔孖就唔會死人

其實買3倍做多有咩問題？

牛市tqqq 熊市sqqq

牛市TQQQ，熊市買更多TQQQ

其實真係好撚佩服你 袋錢落人袋仲要比人屌
但係咁耐以來都堅持繼續袋錢落人個袋

為社會散播愛同知識係我既人生目標，多謝支持

我計過00年科網股爆破輸 99% 都得，所以我從來唔叫人買 TQQQ，只叫人買 QQQ

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

臭Mk 扮黃呃家長錢 仲要虐狗 咁大件事冇人講

升得多一日開兩個都得

所以先叫你地直接買幣
唔係買GBTC囉

GBTC方便呀嘛

屌⋯⋯你係咪姓鐘？
啲語氣勁似某人

佢跌一條毛都多錢過我啦
同埋佢姓鍾，佢好唔鍾意人打錯佢姓的

月供定一炮過買好

一律建議月供QQQ

mara大勝tqqq

嘩乜咁勁呀
發咗達記得請我食飯

大跌見底個日咪冇開post 上番100咪開post

跌緊叫你買咪又係話人邪教，接飛刀

早排都通過，tqqq soxl冇窮人

但其實玩幣仲爽

支持，我都睇好加密貨幣，嘰嘰

求其鳩買10隻都中
當然冇tqqq咁爽，買完1年後到睇身家翻倍

淨係入咗qqq

我都係 all in 左 QQQ

睇下邊個笑到最後

你認真

教徒

2月中，高位105買咗，跌到80都冇理到
又返家鄉了

其實我有兩倍金額qqq喺倉底，唔想賣完qqq又買tqqq蝕佣，結果其實我應該係持有咗隻1.5x 嘅etf

其實我嗰陣諗住做個真金白銀現金測試
2月嗰次買嘅105 tqqq打死唔郁，起碼擺一年
等到下年出面又鳩叫molamola股市大爆炸時
105呢個買入價係賺定蝕

咁樣做幾耐要rollover一次?
同埋5倍一回調咪要actively 睇住個倉夠唔夠保証金之類？
好似仲難坐得住過tqqq

班社工唔撚見曬

Sqqq 豬到傻撚左

個原理同futures 一樣
正路D人會做Monthly rollover
如果你all in回調好大機會會唔夠保證金
但我諗你唔洗玩到5倍咁盡
你可以淨係用一半資金(2.5 倍)，咁仲有一半買下債券黃金呢D，風險會細D
我就保守D，1.5倍我都覺得風險大

tqqq 過去10年平均年回報 47%，總回報有4600%
qqq 年回報20%，總回報先得520%

就算孖3倍買qqq都係得1550%
仲未計孖展息同斬倉風險

所以長揸tqqq的確係好過自製槓桿
情況有啲似simple 同compound interest 分別

最近crypto 係升好多
但小心佢都係高風險投資品
btc 都曾經跌80%
如果高位買有機會坐艇

見有幾個負評我再解釋下:

TQQQ 有個內置機制，佢會每日重置leverage ratio，所以當market 升，佢會買多D QQQ黎維持3倍leverage; 反之，當market 跌，佢會賣咁D QQQ;

所以，TQQQ喺大跌市、大升市表現會較好(momentum)，喺波動市表現極差(reversal); TQQQ 2010年先出現，之後基本大牛市到依加，所以其實表現唔差

1/1/2011 - 1/3/2020: TQQQ 年回報49.96%; QQQ 年回報20.25%;
TQQQ 高至但跌過70%; QQQ 高至低跌過28%

你會睇到佢個升跌唔係exactly 三倍，因為呢隻野有個內置嘅momentum factor 喺到

驚西咩其他個股有撚排先翻鄉下
tqqq 已經食左第二次

我念tqqq 回調再升 食多次
呢批傻鳩個股都唔會翻鄉下

證明樓主係on 9仔

發現D人真係唔太明玩法:
首先，孖展買QQQ 係一種差嘅自製槓桿方式，因為要俾孖展息
第二，你要keep 住孖盡3倍架如果你玩孖展
按你計法，你得開頭孖緊三倍，實際上你之後唔係孖緊三倍
你開頭有1k equity，借左2k，3k total三倍槓桿; QQQ 升200%;
你個倉有9k total，你有7k equity, 依然係借緊2k; 槓桿已經唔再係3倍;

玩期指期權唔同，你個margin 會隨著本大而自動增大，呢個係真正嘅由始至終都係3倍, compound interest, return 會係1.6^10-1 = 10895%

半倉urpo soxl
tqqq 太慢不了
如果聽日撞車婚迷十年 就all in tqqq

on9先自己孖
食住etf 個economy of scale最多drop to Zero

咩嘢教科書叫人唔好買leveraged etf?
Year 1 finance CAPM 已經話market portfolio係最好既 portfolio
想higher average return rate 就要leverage and take higher risk

ching你啱我諗漏咗margin rebalancing

我都係跟師兄買
低位再溝
估唔到咁快翻到家鄉

ark條臭西仲乞緊人夾錢買翻佢上嚟

真 俾你一蚊當三蚊玩 小小decay算得啲咩

低能

SOXL都算，UPRO有乜可能快過 TQQQ，咪玩啦

btc 四個月前3萬2 而家6萬黎緊你又唔講?

如果橫行呢？

yes

我6000蚊買

我就孖展孖TQQQ

橫行自己孖好啲

都幾意外。雖然唔係TQQQ最快回家。但係都快過啊木同TSM

我有個諗法，就係當Tqqq 係30天線之上嘅時候就買，如果佢跌返落30天線以下就即刻買同樣總數嘅S QQ，之後唔好理佢,咁樣做大部份應該當對沖左
（我知會有損耗，但係同乜都唔做SH tqqq 相比已經好好多)

直到TQQ上返30天線之後就賣咗隻sQQ佢 / 跌得夠低嘅時候賣左Sqqq 用啲錢撈Tqqq

唔講以為你賺緊 番家鄉

樓主好野 支持樓主
和你gel

係兩個月呀ching

GME

樓豬Gel頭好Charm嘰嘰

真 已柯煙tqqq 第時發達請你飲茶

上個月穿頸線有班人教人走嘛，

個市要一路直上或直落無波動先至係tqqq好過自己孖
樓主覺得個市會keep住咁直無波動既原因係？

可能佢地睇短期掛

我覺得升，依個係judgement問題，要過兩年之後睇返轉頭先知邊個啱，無咩原因可言。
話唔定你啱都唔奇

All in TQQQ option 6x QQQ

等你餐飯，嘰嘰

支持樓主

3) large draw downs can force the fund to liquidate. Duringr March, there were rumblings that the the fund was dealing with some liquidity issues and liquidation was on the table for TQQQ. What would happen in this case? Your shares (units) of TQQQ would be redeemed and your losses would be locked in. So in this scenario you can't just hold until things get better.

上reddit見到呢句，樓主點睇？

利伸: 大好友，一向笑鳩末日撚

都係嗰句，judgement 問題，買 TQQQ 就係信納指長期龍市，覺得納指太貴/有機會上落市既話，就唔好買。

至於話 TQQQ 輸太多會摺埋我就唔係好信，SQQQ 依十年跌咗 99.99% 都好多人日日買，從來無聽過佢會執柒。

玩tqqq call option點睇？

加入咗TQQQ行列

其實無論淡友定好友都知股升最後一定升
既然相信qqq會龍市
點解唔買TQQQ

大佬們點睇svxy? 應該最快回家?